\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{5} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{DM estival} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\begin{document}

\def\ArbreDeuxDeux{
$C_1$/\num{0.4}/,
$D$/\num{0.003}/,
$\overline{D}$/\num{0.997}/,
$C_2$/\num{0.6}/,
$D$/\num{0.005}/,
$\overline{D}$/\num{0.995}/
}


\def\ArbreDeuxDeuxV{
$C_1$/.../,
$D$/.../,
$\overline{D}$/.../,
$C_2$/.../,
$D$/.../,
$\overline{D}$/.../
}

\chapter{Préparation à la Terminale}
 \vspace{-0.5cm}
\cadrep{Consignes}{
 \textbf{Travail à ne pas faire avant fin aout}, il est important de prévoir une coupure totale cet été. A rendre à la rentrée, rédigé proprement pour lancer l'année. Bonnes vacances.
 }
 \vspace{-0.5cm}
\section*{1. Probabilités}

On étudie la production de visserie par une entreprise disposant de deux sites de production. On note : 
\begin{itemize}
\item $C_1$ l'évènement : la vis provient de la première chaîne.
\item $C_2$ respectivement la seconde chaîne;
\item $D$ l'évènement : la vis est défectueuse.
\end{itemize}
On sait aussi que 40\% du stock de l'entreprise provient de la première chaine. Cela veut dire que la probabilité de prendre un élément au hasard et qu'il provienne de $C_1$ est $p_1=0.40$. \\
Le taux de défaut pour cette chaîne est de 3 vis défectueuses pour 1000 soit $p_{d1}=0.003$ \\
Sur la deuxième chaîne ce taux passe à 5 pour 1000 soit $p_{d2} = 0.005$. \\
On pioche une vis au hasard dans le stock.

\begin{enumerate}
\item Compléter l'arbre suivant pour représenter la situation : 
\end{enumerate}

\begin{center}
\ArbreProbasTikz{\ArbreDeuxDeuxV}
\end{center}


\begin{enumerate}[resume]

\item Déterminer la probabilité $P(C_1 \cap D)$;
\item Préciser la signification de cette probabilité;
\item Démontrer que la probabilité d'obtenir un défaut sur la vis est de $0.0042$.
\item Transformer ce résultat en pourcentage et conclure : la production est-elle fiable ?
\end{enumerate}


\newpage



\section*{2. Fonctions}


On étudie la vitesse de déplacement d'une formule 1 donnée en \si{\kilo\meter\per\hour} sur l'intervalle de temps $[5;15]$ secondes après le départ.\\
On modélise cette vitesse selon le temps : 

\begin{itemize}
\item Pour $t$ entre $[5;10]$ secondes : $v(t)=0.8t^2+50$
\item Pour $t$ entre $[10;60]$ secondes : $g(t)$ (une fonctionne affine qu'on ne connait pas)
\end{itemize}

On sait que :
\begin{itemize}
\item La courbe de la fonction $g$ est tangente à la courbe de la fonction $v$ au point A d'abscisse $x=10$.
\item Une fonction affine s'écrit : $g(t)= a \times t + b$ 
\item La courbe représentative de la fonction $v$ est tracée sur la page suivante.
\item Le nombre dérivé en un point est la valeur de la pente de la droite tangente à ce point. 
\item Le nombre dérivé en un point est la valeur du déplacement vertical sur la tangente qui correspond à un déplacement horizontal de 1
\end{itemize}

\problematique{Comment déterminer la vitesse de la voiture au bout de 30 secondes ?}


\begin{enumerate}
\item Sur le graphique en annexe, placer le point A sur la courbe représentative de $v$. 
\item Donner l'ordonnée du point A.
\item En utilisant la fonction $v$ calculer la vitesse de la voiture au bout de 10 secondes. (On calculera $v(10)$).
\item Que pouvez vous dire de ces deux résultats ?
\item Tracer la droite tangente $(d)$ au point A sachant que le nombre dérivé $v'(10)=16$.
\item Le nombre dérivé de la question 4 est le coefficient $a$ de la fonction affine $g$. Écrire son expression sans remplacer le terme $b$.
\item A l'aide du graphique, déterminer l'ordonnée à l'origine de la fonction $g$ (c'est l'endroit ou la droite coupe l'axe des ordonnées pour $x=0$ et cela correspond au paramètre $b$ de la fonction)
\item Recopier et compléter l'expression de la fonction $g$.
\item Répondre à la problématique en utilisant cette expression algébrique ou la courbe.
\item La réponse est-elle réaliste ou peut-on conclure que la voiture aura freiné avant ?
\end{enumerate}

\newpage


\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{landscape}

\begin{center}
\textbf{ Représentation graphique des fonctions}\\
\begin{tikzpicture}[yscale=1.25,xscale=1.5]
\tkzInit[xmin=0,xmax=30,ymin=-50,ymax=500, ystep=50, xstep=2]
\tkzGrid(0,-50)(30,500)
\tkzDrawX[label={$t$ (secondes)},below=-18pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label={\begin{tabular}{c} $v(t)$  \end{tabular}}]
\tkzLabelY
\tkzFct[color=blue,domain = 0:30,samples=200,line width=0.8pt]{0.8*\x*\x+50}
%\tkzText[text=red, above left](7,6){${\mathcal{C}}_d$}
%\tkzDefPointByFct(3.6)  \tkzGetPoint{A}
%\tkzDrawPoint(A)\tkzLabelPoint[above left](A){$A$}



\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{landscape}


\section*{Algorithmie}

Dans cette partie on aborde une nouveauté en Python : les listes. Une liste est un ensemble ordonné d'éléments qui peuvent être des nombres, des mots ... On peut parcourir cet ensemble car chaque terme possède son "rang" dans la liste. 
\vspace{0.2cm}

On se propose de travailler avec le programme suivant :

\begin{center}
\begin{minipage}{0.95\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{dmpython.py}


\end{minipage}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

Le code suivant permet de travailler dans un "bac à sable" pour essayer plutôt que de recopier le script sur sa calculatrice.
\begin{center}
\qrcode{https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/7fe0-1726323}

\end{center}
On donne une première capture d'écran de la console avec une entrée saisie par l'utilisateur :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.75]{dm1}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Résumer en une phrase le rôle de ce programme.
\item Donner pour la capture d'écran : la raison de la suite, le premier terme et le nombre de termes à afficher.
\item Proposer la sortie du programme pour cette entrée. ( Une liste s'écrit entre [] )
\end{enumerate}
On donne la seconde capture qui est cette fois la sortie du programme :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.75]{dm2}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item Donner la raison, le premier terme et le nombre de termes pour cette suite.
\item Proposer la commande à taper en entrée pour obtenir ce résultat.
\end{enumerate}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{vacances.png}

\end{center}

\newpage
\begin{center}
{\Large Corrigé}
\end{center}
\vspace{0.2cm}


\textbf{Partie 1 : Probas}


\begin{enumerate}
\item Arbre pondéré : 
\end{enumerate}


\begin{center}
\ArbreProbasTikz{\ArbreDeuxDeux}
\end{center}


\begin{enumerate}[resume]
\item $P( C_1 \cap D) = 0.4 \times 0.003 = 0.0012$
\item Cette notation veut dire $C_1$ ET $D$ soit une pièce provenant de la première chaine et défectueuse.
\item $P(D) = 0.0012 + 0.6 \times 0.005 = 0.0042$
\item Cela correspond à 0.42\% on peut dire que la production est fiable.
\end{enumerate}






\vspace{0.2cm}


\textbf{Partie 2 : Fonctions}



\begin{enumerate}
\item Voir graphique
\item $v(10)= 0.8 \times 10^2 + 50 = \SI{130}{\kilo\meter\per\hour}$
\item On remarque que la vitesse lue graphiquement est la même que celle calculée
\item Voir graphique
\item De la forme $g(t)=at+b$ car fonction affine
\item Le nombre dérivé est le coefficient directeur de la droite : c'est le nombre $a$
\item Voir graphique : lecture -30
\item $g(x)=16t-30$
\item Par le calcul : $g(30)= 16 \times 30 - 30 = \SI{450}{\kilo\meter\per\hour}$, sinon voir point C sur graphique
\item Non, le résultat n'est pas réaliste, la voiture aura freiné avant !
\end{enumerate}

\vspace{0.2cm}

\textbf{
Partie 3 - Python}
\vspace{0.2cm}


\begin{enumerate}
\item Il sert à créer une suite arithmétique. On lui donne la raison, le premier terme et le nombre de termes et il renvoie la liste créée.
\item Ici on a : $r=1$, $u_0=0$ et on souhaite calculer et afficher les trois premiers termes.
\item On aura donc en sortie : $[0,1,2]$.
\item Ici la raison est $r=-3$, le premier terme $u_0=150$ et le nombre de terme est de 10.
\item La commande en entrée est donc suite(-3,150,10)
\end{enumerate}





\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{landscape}

\begin{center}
\textbf{ Représentation graphique des fonctions}\\
\begin{tikzpicture}[yscale=1.25,xscale=1.5]
\tkzInit[xmin=0,xmax=30,ymin=-50,ymax=500, ystep=50, xstep=2]
\tkzGrid(0,-50)(30,500)
\tkzDrawX[label={$t$ (secondes)},below=-18pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label={\begin{tabular}{c} $v(t)$  \end{tabular}}]
\tkzLabelY
\tkzFct[color=blue,domain = 0:12,samples=200,line width=0.8pt]{0.8*\x*\x+50}
\tkzDefPointByFct(10)  \tkzGetPoint{A}
\tkzDrawPoint(A)\tkzLabelPoint[above left](A){$A$}
\tkzFct[color=red,domain = 8:30,samples=200,line width=0.8pt]{16*\x-30}
\tkzDefPointByFct(0)  \tkzGetPoint{B}
\tkzDrawPoint(B)\tkzLabelPoint[above left](B){$B$}
\tkzDefPointByFct(30)  \tkzGetPoint{C}
\tkzDrawPoint(C)\tkzLabelPoint[above left](C){$C$}




\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{landscape}

\end{document}